# Spring Boot JPA MySQL - Building Rest CRUD API example

## Install
- Faites "java -version". Si cela ne fonctionne pas, installez java : https://download.oracle.com/java/17/latest/jdk-17_windows-x64_bin.exe
- Installer maven : https://dlcdn.apache.org/maven/maven-3/3.8.4/binaries/apache-maven-3.8.4-bin.zip (unzip dans un répertoire de dev), ajouter la variable M2_HOME et ajouter au PATH (cf :https://howtodoinjava.com/maven/how-to-install-maven-on-windows/).
- Tester si maven fonctionne : "mvn --version"
- Installer Mysql 8 si ce n'est pas déjà fait
- Modifier le fichier : src/main/resources/application.properties


## Run Spring Boot application
```
mvn spring-boot:run 
```

- Tester l'app : http://localhost:8080


## Docker cmd
Note : Cloner les 2 repos dans un dossier commun.

### BUILD
docker build . -t "deploytpback"

### RUN
- docker-compose up

Ouvrir un navigateur web et allez sur http://localhost

# Deploy Heroku by Dockerfile

- git add .
- git commit -m "init"
- heroku stack:set container
- git push heroku main
